越南於萬安灘附近海域設哨站對抗支那侵略 支那中斷外訪

本月16日支共中央軍委副主席范長龍上將訪問越南，惟兩日後范突取消行程「不辭而別」，越支雙方對此無任何解釋。

支那媒體昨引越南媒體透露，事緣范與越方在南海問題上發生激烈爭執；更重要是越方在范到訪期間，公然在南海越支有主權爭議之水域進行勘探，惹支那派40軍艦及海警船及多架戰機前往制止，越支發生3年來最嚴重軍事對峙，令范長龍拂袖而去。

范長龍是應越南軍方邀請，率代表團對越南進行「友好訪問」。本月18日范在河內與越共總書記阮富仲、總理阮春福等會面，然而同日，支方就宣佈取消原定20日舉行的越支兩軍高層第4次邊境磋商，范更縮短行程提前率隊回國。支那國防部事後稱因「工作原因」臨時取消磋商。越支雙方罕有沒發佈范訪越的聲明，外界大感詫異。

支那近日出動多艘軍艦赴萬安灘威嚇

堅持南海島礁「自古屬支那」

支媒鳳凰網昨形容，「熟知支那外事禮儀與外交語言的人可感知兩國出事了」，「事態嚴峻分歧巨大到無法彌合」；又引越南媒體透露，范「不辭而別」原因有二：一是與越方高層會晤時，雙方就南海主權問題發生激烈爭吵；范長龍表示南海島礁主權「自古屬支那」，遭越方當面拒認；二是就在范抵越期間，越方又在支方聲稱擁主權的南海九段線內的萬安灘附近海域進行油氣開採前勘探工作。

報道指，支方因此大怒，范長龍遂臨時中斷行程，班師回朝。而支那軍方為阻越方勘探，更出動40艘軍艦、海警船和數架運8運輸機，開赴有關海域，阻止越南方面的行為；事件最終演變成2014年兩國在西沙中建島發生鑽油台對峙事件以來，越支最嚴重的一次軍事對峙事件。越媒強調萬安灘距離越南本土約160多海里，屬越南200海里專屬經濟區範圍，並批評支那「干涉越南主權」。

不滿越南開採萬安灘

今年1月越南與美國埃克森美孚簽署合作協議，合作在上述海域開採天然氣，計劃於2023年開採用於發電的天然氣。

值得注意是，美國現任國務卿蒂勒森就職前即為埃克森美孚CEO。

西方媒體指，越支軍方突取消會晤不尋常，除因越南在南海爭議海域進行油氣開採外，或因阮春福上月底先後出訪美國和日本，本月又與日本海上保安廳在越南中部附近南海海域演練，模擬「取締第三國非法作業漁船」，范長龍對越方強化美日合作關係感不滿。就在越支軍頭取消會面後兩日，越南與菲律賓兩國海軍於南沙越南控制的南子島上舉辦「聯歡運動會」，進行足球、拔河等比賽。

【屢爆糾紛】
中越兩國以往在該處也曾多次發生糾紛。2011年6月9日，越南一艘石油探測船在萬安灘附近作業時，被數艘中國漁政船靠近並割斷其電纜。同年5月26日，中國海警船在南海北部有爭議水域也曾割斷越南勘探船的電纜。

在越中資被大肆破壤

兩國近年最嚴重的衝突發生在2014年5月。當時中國首個深水油氣田鑽井平台「海洋石油981」，於西沙群島的中建島附近海域開始勘探。中建島現由中國控制，而越南稱鑽探地點離越南李山島只有180海里，因此是越南200海里專屬經濟區範圍。

當時越南為阻中方作業，一度派海軍艦艇及數百隻民船包圍981鑽台，並和中方護鑽台的船隻相撞；事件還引發越南國內「排華」行動，越南民眾對中資在越企業大肆破壞搶砸，最後演變成對港台企業在內的暴力攻擊。

有政府幫手真好，可憐既香港，出香港人糧但不斷咁賣港。

印支半島又受侵略？

會否影響供港米糧？

越南民眾對中資在越企業大肆破壞搶砸，最後演變成對港台企業在內的暴力攻擊。

當時好多台資, 港資 都受到破壞
我懷疑有中共間諜 故意借力打力, 引班越南仔去攻擊台資, 港資